元朗裘錦秋中學教師涉迫欠交功課遲到學生拍片反思 趁全級集會播片羞辱

元朗裘錦秋中學已要求該老師銷毀片段，但聲稱相關片段並無認錯成份。(互聯網)

裘錦秋中學（元朗）教師被指要求欠交功課和遲到的學生拍短片認錯，並在全級集會時播放短片，令學生感到被侮辱和難受。校方回應時，稱事前不知情，認為拍片和播片的做法都不可接受，已要求該老師銷毀片段，亦不可再用這手法，但聲稱相關片段並無認錯成份。

《明報》今日報道，裘錦秋中學（元朗）1名老師曾要求10名欠交功課和遲到學生拍片，片長數秒至20秒，其中3段曾在全級集會播放，又設「品德培育精鋼部隊」組織，罰犯錯學生做清潔校園，並要如「打靶」般排成一行，面向窗罰企。有家長投訴指，學生因此被同學嘲笑，情緒不穩，甚至有自殺傾向。

該校副校長溫穎思回覆查詢時承認，涉事老師有要求學生拍片，內容是對父母感恩，以及講述會如何減少欠交功課和遲到等，強調校方在詢問涉事老師和學生後，都認為片段並無認錯成份。溫強調，學校立場是拍片和播片都不可接受，已要求該老師銷毀片段，亦不可再用這手法懲罰學生，至於該老師是否會受到處分，因牽涉私隱拒絕回答。

至於「品德培育精鋼部隊」，溫穎思稱並非「組織」，而是一般的留堂班，老師會安排活動，例如要遲到學生閱讀有關守時的文章，以及播放「正向」電影，助同學找人生目標等，強調負責的老師本意善良。

教育局發言人表示，沒有接獲家長的相關查詢或投訴，在得悉此事後，已聯絡學校跟進，提醒學校在跟進學生紀律問題時，應顧及學生的自尊及個人差異。

批鬥嘅時代來臨了